網民力撐 9日增7萬Like

網民力撐 9日增7萬Like

最新一集《頭條新聞》繼續針砭時弊。

【本報訊】港台受盡打壓，通訊局上周三批准無綫電視封殺港台節目，港台各節目的facebook專頁讚好人數即大幅增長，《頭條新聞》專頁讚好數字由約29萬激增至最新逾36萬，增加約四分之一；港台王牌節目《鏗鏘集》的專頁，亦由約22萬讚好增至逾31萬，增幅近四成。

通訊局宣佈免費電視台可停播港台節目後，網民發動讚好港台節目Facebook專頁，九日間《頭條新聞》的讚好數字增約7萬。

facebook資料顯示，港台其他節目讚好數字亦受帶動，對比上周數據，《議事論事》本周讚好人數增加7.4%的近9萬人，讚好《城市論壇》本周突破9萬，增幅約6.6%。即使不受封殺影響的《視點31》，專頁讚好總數近32萬，增加近萬個即3.2%。

港台專頁24萬個讚好

相關新聞：最新一集繼續寸PK鄧

「香港電台」專頁亦有24萬個讚好，本周新增1.2萬個，增長5.5%。港台節目製作人員工會的專頁本周讚好人數亦急升，升幅達到6.7%，累計逾5萬人。

立法會議員鄺俊宇表示，數字反映公眾向港台投下支持票，「證明香港人睇唔過眼有人不斷打壓港台，亦都係對港台人員嘅肯定」，指港台在資源短缺下仍能精心炮製高質素節目，要求政府增加港台資源。

■記者曾偉龍